[
  {
    "id": 1,
    "pregunta": "¿Qué tiene dientes pero no puede morder?",
    "respuesta": "peine",
    "categoria": "objetos"
  },
  {
    "id": 2,
    "pregunta": "¿Qué sube y baja pero nunca se mueve?",
    "respuesta": "escalera",
    "categoria": "objetos"
  },
  {
    "id": 3,
    "pregunta": "¿Qué tiene llaves pero no abre puertas?",
    "respuesta": "piano",
    "categoria": "instrumentos"
  },
  {
    "id": 4,
    "pregunta": "¿Qué tiene hojas pero no es un árbol?",
    "respuesta": "libro",
    "categoria": "objetos"
  },
  {
    "id": 5,
    "pregunta": "¿Qué tiene agujas pero no cose?",
    "respuesta": "reloj",
    "categoria": "objetos"
  },
  {
    "id": 6,
    "pregunta": "¿Qué tiene ruedas pero no es un carro?",
    "respuesta": "patineta",
    "categoria": "transporte"
  },
  {
    "id": 7,
    "pregunta": "¿Qué tiene ojos pero no puede ver?",
    "respuesta": "agujas",
    "categoria": "objetos"
  },
  {
    "id": 8,
    "pregunta": "¿Qué tiene boca pero no puede hablar?",
    "respuesta": "botella",
    "categoria": "objetos"
  },
  {
    "id": 9,
    "pregunta": "¿Qué tiene patas pero no puede caminar?",
    "respuesta": "mesa",
    "categoria": "muebles"
  },
  {
    "id": 10,
    "pregunta": "¿Qué tiene cabeza pero no tiene cerebro?",
    "respuesta": "clavo",
    "categoria": "herramientas"
  },
  {
    "id": 11,
    "pregunta": "¿Qué tiene cuello pero no tiene cabeza?",
    "respuesta": "botella",
    "categoria": "objetos"
  },
  {
    "id": 12,
    "pregunta": "¿Qué tiene manos pero no puede aplaudir?",
    "respuesta": "reloj",
    "categoria": "objetos"
  },
  {
    "id": 13,
    "pregunta": "¿Qué tiene dientes pero no puede comer?",
    "respuesta": "sierra",
    "categoria": "herramientas"
  },
  {
    "id": 14,
    "pregunta": "¿Qué tiene alas pero no puede volar?",
    "respuesta": "avion",
    "categoria": "transporte"
  },
  {
    "id": 15,
    "pregunta": "¿Qué tiene raíz pero no es una planta?",
    "respuesta": "diente",
    "categoria": "cuerpo"
  },
  {
    "id": 16,
    "pregunta": "¿Qué tiene espalda pero no tiene frente?",
    "respuesta": "silla",
    "categoria": "muebles"
  },
  {
    "id": 17,
    "pregunta": "¿Qué tiene brazos pero no tiene cuerpo?",
    "respuesta": "camisa",
    "categoria": "ropa"
  },
  {
    "id": 18,
    "pregunta": "¿Qué tiene nariz pero no puede oler?",
    "respuesta": "tetera",
    "categoria": "objetos"
  },
  {
    "id": 19,
    "pregunta": "¿Qué tiene orejas pero no puede escuchar?",
    "respuesta": "olla",
    "categoria": "objetos"
  },
  {
    "id": 20,
    "pregunta": "¿Qué tiene lengua pero no puede hablar?",
    "respuesta": "zapato",
    "categoria": "ropa"
  }
]
